**Microsoft Outlook**是由[微軟公司所出品](../Page/微软.md "wikilink")[Microsoft
Office內的](../Page/Microsoft_Office.md "wikilink")[个人信息管理系统](../Page/个人信息管理系统.md "wikilink")[软件](../Page/软件.md "wikilink")，功能包括收發[電子郵件](../Page/電子郵件.md "wikilink")、[行事曆等等](../Page/行事曆.md "wikilink")。它也是與[Microsoft
Exchange
Server互相搭配的](../Page/Microsoft_Exchange_Server.md "wikilink")[群組軟體](../Page/群組軟體.md "wikilink")。現時最新的版本是Microsoft
Outlook 2016 for Windows和2016 for Mac。

雖然[Outlook主要是用來傳送電子郵件](../Page/Outlook.md "wikilink")，可是它還包含了日历、任务管理、联系人、记事本等功能。

Outlook可以以獨立軟件的方式運行，同時也可以面向多個公司用戶與Microsoft Exchange Server和Microsoft
SharePoint
Server一起運行，功能例如共享郵箱與日曆、共享文件夾等。微軟也在大多數移動平台上發行了Outlook，其中包括[iOS和](../Page/iOS.md "wikilink")[Android](../Page/Android.md "wikilink")。[軟體開發者也可通過](../Page/軟體開發者.md "wikilink")[Microsoft
Visual
Studio創建能夠兼容Outlook及Office組件的軟件](../Page/Microsoft_Visual_Studio.md "wikilink")。

## 版本

  - Outlook for [MS-DOS](../Page/MS-DOS.md "wikilink")
  - Outlook for Windows 3.1x
  - Outlook for [Macintosh](../Page/Macintosh.md "wikilink")
  - Outlook 97，1997年1月16日發行
  - Outlook 98，1998年6月7日發行
  - Outlook 2000（亦稱為 Outlook 9），1999年6月7日發行
  - Outlook 2002（亦稱為 Outlook 10 或 Outlook XP），2001年5月31日發行
  - Office Outlook 2003（亦稱為Outlook 11），2003年10月21日發行
  - Office Outlook 2007（亦稱為Outlook
    12），2006年11月30日發行（此版本開始改用Ribbon介面，僅在撰寫郵件視窗，Outlook主畫面仍然是舊介面。）
  - Outlook 2010（亦稱為Outlook 14），2010年4月15日發行（正式啟用Ribbon，包含所有介面。）
  - Outlook 2011 for Mac，2010年10月26日發行
  - Office Outlook 2013（亦稱為Outlook 15），2013年1月29日發行
  - Office Outlook 2016，2015年9月23日正式發行
  - Outlook for Mac，2014年10月31日發行
  - Outlook for Phones & Tablets，2015年發行

## 参考文献

## 外部連結

  - [Microsoft Outlook 官方网站](https://products.office.com/outlook)
  - [Microsoft Outlook
    官方培训、支持和帮助页面](https://support.office.com/zh-cn/outlook)

## 参见

  - [Microsoft Office](../Page/Microsoft_Office.md "wikilink")
  - [Outlook Express](../Page/Outlook_Express.md "wikilink")

{{-}}

[Outlook](../Category/Microsoft_Office.md "wikilink")
[Category:电子邮件客户端](../Category/电子邮件客户端.md "wikilink")